\documentclass[]{article}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{url}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry}
\usepackage[most]{tcolorbox}

% {Begin zh_TW}
% Credit: XeLaTex 中文 · GitHub
% https://gist.github.com/iamalbert/1b87a5349f7e860bfe33
\usepackage{fontspec}   % 加這個就可以設定字體
\usepackage{xeCJK}       % 讓中英文字體分開設置
\setCJKmainfont{微軟正黑體} % 設定中文為系統上的字型，而英文不去更動，使用原 TeX 字型
\XeTeXlinebreaklocale "zh"             % 這兩行一定要加，中文才能自動換行
\XeTeXlinebreakskip = 0pt plus 1pt     % 這兩行一定要加，中文才能自動換行

\defaultCJKfontfeatures{AutoFakeBold=6,AutoFakeSlant=.4} %以後不用再設定粗斜
% {End zh_TW}

\setlength{\parindent}{0em}
\setlength{\parskip}{3ex}
\geometry{left=3cm, top = 3cm, right = 3cm, bottom = 3cm}

\newcommand{\ignore}[1]{}
\newcommand{\codequote}[1]{\colorbox{lightgray}{\tt #1}}

\begin{document}

\author{}  \date{}
\title{第 1 週，第 3 課：錯誤訊息和除錯}
\maketitle

\vspace{-2cm}
-----------------

\section*{目標}
{\large
\begin{description}
	\item[---] 學習閱讀錯誤訊息
	\item[---] 學習逐行除錯方法
\end{description}
}
學完本課，你將能夠
\begin{description}
	\item[*] 在 Julia 的錯誤訊息中找到有用的資訊
	\item[*] 在單行 Julia 代碼中查找錯誤並修復它們
	\item[*] 逐行執行 Julia 代碼，在發現錯誤時修復它們
	\item[*] 偶爾回去修復你錯過的錯誤
\end{description}

\section*{除錯一些幾乎是第 1 課的代碼}

假設我們錯誤地嘗試使用以下代碼運行第 1 課的練習\footnote{NB:如果你從新的 REPL 開始，這效果最好。 它包含拼寫錯誤，你應該小心地按原樣輸入下面的示例(拼寫錯誤及全部)。}.

\codequote{mystiring1 = "Hello, world  }\\
\codequote{prinln(mystring1) }

你會發現它沒有辦法順利運行（並且，依照你嘗試運行它的方式，你可能會看到一個錯誤訊息）。

透過逐行檢查代碼，你可以找出原因。 在這裡，當我們嘗試從 REPL 運行第一行時，它停住了，沒有任何錯誤消息。你現在的工作是找出原因，並從仔細查看代碼開始。它是有效的代碼嗎？不是！沒有結束雙引號字符來指出字串值的結尾。 正如 Julia 所見，你仍然在字串中輸入字符\footnote{如果將這兩行放在 .jl 檔案中並嘗試使用 {\tt include()} 運行它，則會看到錯誤訊息
“LoadError: syntax: incomplete: invalid string syntax”，這會更有幫助，但不是很多。事實上，發生語法錯誤的方式有很多種，Julia 並沒有很努力地告訴你錯誤到底是什麼。}。

你可透過在結尾添加缺少的雙引號字符來修復該行。

在此有一個很好的技巧：在結束雙引號之後添加一個分號。 在 REPL 中，這會抑制該行的輸出，這意味著你需要閱讀的內容更少，干擾更少。 當然，在某些情況下，你會希望查看評估一行代碼的輸出，這並不總是正確的做法。

好的，現在代碼變成了

\codequote{mystiring1 = "Hello, world";}\\
\codequote{prinln(mystring1)}

當我們在 REPL 運行第一行時，正如預期的那樣看不到輸出。 所以我們運行第二行。 哦親愛的。 螢幕上突然出現很多行訊息，其中一些是紅色的！

以 \textcolor{red}{ERROR} 開頭的行是重要的\footnote{非常重要，以至於在大多數終端中它都顯示為鮮紅色。}：這是錯誤訊息。 在其中，Julia 為你提供了可能存在的問題的一些指示。 在此，訊息是 \codequote{\textcolor{red}{UndefVarError: prinln not defined}}。 當然這也是很容易修復的，所以現在代碼變成了

\codequote{mystiring1 = "Hello, world";}\\
\codequote{println(mystring1)}

現在我們看到一個錯誤：訊息是 \codequote{\textcolor{red}{UndefVarError: mystring1 not defined}}。多麼出乎意料！這似乎是錯誤的：該行是有效的 Jullia 代碼！當我們檢查 \codequote{println()} 行時，變數名稱似乎沒有問題，它怎麼可能是未定義的？？這在除錯中經常發生：一些錯誤掩蓋了其他錯誤。你修復了你找到的第一個錯誤，最終它們會揭示在你的代碼中更早地錯誤。當然，這裡在它上面的行中有一個拼寫錯誤。如果我們沒有立即發現，錯誤訊息說 \codequote{\textcolor{red}{mystring1 not defined}} 的事實應該會有所幫助。 這意味著這是 Julia 第一次看到名稱 \codequote{mystring1}。 我們認為稍早已創建它是錯誤的：要嘛根本沒有創建它的行，要嘛這行是錯誤的。 找到應該創建它的行，並修復錯誤。 最終，我們最後一次正確的更改為

\codequote{mystring1 = "Hello, world";}\\
\codequote{println(mystring1)}

\section*{關於除錯的一些要點}

以這種方式逐行檢查絕不是發現錯誤的唯一方法，但它是開始學習如何除錯代碼的好地方。 你應該經常練習並能熟練地解讀錯誤訊息。

事實上，除錯對於程式設計師來說絕對是一項至關重要的技能。 就像編寫代碼一樣，這裡有很多很多風格的除錯方式\footnote{我們將在下一課中看到，編寫代碼從根本上是一種創造性表達的行為。 除錯也允許你按照自己的方式進行。}。但它們的核心是能夠以非常挑剔的眼光閱讀代碼。那個能力是你應該培養的。

如果你繼續進行大量編程，你可能希望了解可以幫助你完成任務的軟體。那裡有很多選擇\footnote{對於 Julia，主要支持的是 \codequote{Debugger.jl} 套件包，它非常有用但需要一段時間來學習，以及 \codequote{Juno} 開發介面，它雖不是專門用於除錯，但有很多功能可以有所幫助—這些功能可以通過使用 \codequote{Debugger.jl} 進行擴展。 }，但在本課程中我們不會討論到。

\section*{回顧與總結}

\begin{description}
	\item[*] 逐行除錯是一項非常有用的技能學習。
	\item[*] Julia 中的錯誤訊息包含有用的提示及許多其他細節。
	\item[*] Julia\footnote{或任何其他語言，就此而言。} 中的錯誤訊息不能保證它們指向實際錯誤。
	\item[*] 在 REPL 和運行具有相同代碼的 .jl 檔案的逐行輸出並不完全相同。
	\item[*] 對於逐行輸出，在行尾使用分號來抑制輸出是很有幫助的。
 \end{description}
\end{document}
